\section{Óravázlat}
\begin{enumerate}
	\item Fizika 4 aranyéve (1895-1898)
		\subitem Röntgen: Röntgen sugárzás felfedezése
		\subitem Becquerel: Radioaktivitás felfedezése
		\subitem Thomson: elektron részecske, töltés/tömeg arány
		\subitem Curie: radioaktivitás forrásának meghatározása
	\item Rutherford: sugárzás és anyag kölcsönhatása, elnyelődés
	\item Rutherford: mágneses térben való eltérülés 
	\item Villard: $\gamma$-sugárzás definíció
	\item Rutherford: $\alpha$-sugárzás azonosítása
	\item Rutherford: ingadozó aktivitás, exponenciális törvény
	\item Rutherford: Szóráskísérlet, atommag felfedezése
	\item Blackett: atommag összetett, protont ki lehet ütni
	\item Chadwick: neutron felfedezése, tömegének meghatározása (számolás)
\end{enumerate}
